---
layout: post
title: "cnn网站改版在走入死循环"
date: 2009-10-24 16:28:59 +0800
description: ""
categories: 敦煌之路
tags: [cnn, 门户, 首页, 改版, 死循环]
lastmod: 
--- 

cnn最近要改版，对于cnn，本人是不感冒的，之所以说它，是因为其改版思路非常有典型性，我来归纳总结下：

思路是：严重依赖首页；方法是：版面复杂化。

cnn的william hsu说的很典型，**“大部分用户只访问网站主页”，于是“新版主页将显示更多内容”，以达到“网站更加方便读者浏览”的目的。**

看起来逻辑正确，好像没有任何纰漏。

是这样么？大部分用户只访问网站主页，为什么？**为什么他们只访问主页？不深入访问呢？**

**用户没空？有没有时间，不在于是习惯，而在于值不值花时间**，里面内容值，用户会不惜一切代价深入，内容不值，用户即使有时间，也没办法，谁也没办法对没价值的东西感兴趣。

这里恐怕戳疼大家的是一个问题：**里面没吸引力，我干吗深入访问。**

于是，cnn最终就会走入这样的循环：用户只访问首页，我把内容都堆首页，以方便用户看一眼走人；然后用户越来越觉得，没必要深入访问，看一眼就够了；接下来会怎样？cnn就**越来越只值得看一眼了**，那cnn的其他收入怎么保证？只值得看一眼就走人的网站，恐怕啥主意都要往首页放，于是，堆得越来越多，所有收益都依赖于一个无论如何都显得单薄的首页……后果不堪设想了，死循环，于是，产品失败，产品失败的公司，能靠什么过日子呢？

国内目前的所有门户，所有的新闻网站，都存在这个问题。首页庞大啊，就像游戏里面的极品飞车用来测试显卡一样，sina的首页都可以用来测试浏览器性能了。

咋办？凉拌？<mark>首页简单化，加大里面单篇新闻的页面互动性。简单的复制下cnbeta的评论模块，再复制下以前singtaonet的做法：定期把用户的优秀评论作成一辑，当舆论看法发出来。内容被真正重视了，用户意见也被重视了，有内容有用户，页面也越来越多被浏览，广告收入也可以因此节节攀升，这样正反馈机制建立起来了，还怕没江湖地位，还怕收入越来越多？</mark>

> 新版CNN.com主页分成三个部分：**左侧**强调突发新闻；**中间部分**显示较早的新闻以及一个“要点（highlights）”板块；**右侧**是可以自定义天气预报和体育比赛比分等内容的侧边栏。再**往下**是一个“编辑推荐”列表，类似于纽约时报网的Inside NYTimes.com部分，新版网站将于下周一上线。
> 
> CNN.com的总经理Kenneth Estenson称，CNN.com目前每月的页面访问量约为17亿，视频浏览量一亿次。自1996年以来，首页也被访问过1200亿次。
> 
> CNN显然在这次网站改版中下足了功夫。CNN亚太地区新闻广告销售副总William Hsu称，**大部分用户只访问网站主页，因此，新版主页将显示更多内容，并且网站更加方便读者浏览。**
> 
> 更加强调视频——包括来自TED的视频
> 
> 在今天的新闻发布会上，CNN还强调称新版网站整合了更多电视产品，并且把视频和文本整合到了一起。此外CNN还与TED进行了合作。
> 
> 闻脉（NewsPulse）
> cnn_entertainment_small.jpg新主页还将突出一个叫做‘闻脉（NewsPulse）’的功能，允许用户根据记者、主题和关键词管理新闻内容。
> 
> 类似CNN Go
> CNN最近推出了专注于亚洲市场的网站CNN Go，该网站布局更像杂志。
> 
> 竞争对手
> 听说MSNBC很快也将进行网站改版。虽然细节尚未透露，但新版网站会加入更多NBC的附属机构的内容，并更加专注于专为MSNBC打造的互动元素。

纯粹模仿现实版的电子报和电子书，都很脆弱。

实际上，只要我们把传统媒体的每个要素解构一下，然后分析每个要素的作用，基本上就明白怎么回事了。

先说排版，报纸的排版，和新浪，雅虎首页的排版，有区别么？个人觉得没有，所以再搞出一个排版标准出来，是脑子转不过弯的表现——比如我以前的好几个专门研究媒体的老师就说有区别，说不能像报纸那样有版面大小区别，但看现在新浪首页，不就实现了**版面大小**区别么？

其次，报纸这种**定期出版**的模式，还是有用的，但不是用在**滚动新闻**，而应该应用在精选新闻上面。好像方正那个是用来做滚动新闻抢时鲜性的？？？？

其三，**超链接**，这个是很重要的一个新特性，也很有用的一种模式，新的标准使用了么？

其四，引入新的标准？现在的html不能搞版面展示么？搞的版面展示不如新标准么？这种标准，纯粹是为了标准而标准，而不是为了更加实用。说它是过度产品，抬举它了。

**报纸的特质是什么？新闻，社评，而不是展示用的介质——纸。说报纸会死，是说其形式会作古，而不是说其定期出版模式，精选模式，社评模式，新闻模式会死。**

这其中，定期出版模式，目前有电子杂志在做，但没做好，用的思路和这个电子报一样。**精选模式**，改进空间也非常大；**社评模式**，可就是网络媒体的弱项了，传统媒体大可发力图之，不要等到sina的名人blog被整合进去之后再做就晚了；**新闻模式**，这个当然不能和网络媒体匹敌了，但是，传统媒体的新闻原创队伍绝对大有可为。

还有另外一种影响力，是可能大家没注意的，就是**地方影响力**，地方媒体，对地方的影响力，这点新浪们只能靠地区论坛来解决问题了。

*盈利模式？**报纸的分类广告和sina的嵌入网页的广告本质没区别。

那些表现纸的特性的，比如大大的版面，可折叠，翻页效果之类的特性，还是少费功夫吧，毕竟介质已经不一样了。 

